**唐汝琪**（**Bishop Frederic Anthony Donaghy,
M.M.**，1903年1月13日-1988年2月5日）美国[瑪利諾外方傳教會會士](../Page/瑪利諾外方傳教會.md "wikilink")，梧州教区主教。在中国及台湾传教达58年。

1903年1月13日，唐汝琪生于美国。1929年1月27日（26岁），在紐約瑪利諾會晋升[神父](../Page/神父.md "wikilink")。9月，派往中国[廣東省嘉應傳教](../Page/廣東省.md "wikilink")，1930年1-8月学习语言。1931年7月-1932年8月，任教於[嘉應教區聖若瑟小修院](../Page/嘉應教區.md "wikilink")。1932年9月（30歲）-1938年8月任松口本堂神父。

1939年，馬奕猷神父(Fr. Bernard Francis Meyer,
M.M.)辭去梧州宗座監牧一職。1939年7月20日（36岁），梧州监牧区升格为梧州代牧区，正在美国休假的唐汝琪任命为梧州宗座代牧，領[克里特岛西悌亞](../Page/克里特岛.md "wikilink")（Setea）主教銜。1939年9月21日在瀑布河〈Fall　River〉聖母升天主教座堂祝圣。同年12月抵梧州赴任。1946年4月11日，梧州代牧区升格为梧州教区，于是唐汝琪升为[梧州教区主教](../Page/梧州教区.md "wikilink")。他在梧州教区勤奋传教。到1949年底，已有超過三千名的領洗者。這一成果成為瑪利諾會歷史上獨有的的紀錄。1950年，梧州教区信徒19,871人\[1\]，居广西3教区之首，独占广西全省天主教徒的63%\[2\]。

1955年（52岁）6月10日，唐汝琪主教被中共當局所驅逐出境，当时已经一耳失聰。1956年前往台灣[苗栗縣](../Page/苗栗縣.md "wikilink")，被台北教區[郭若石總主教任命为苗栗總鐸](../Page/郭若石.md "wikilink")。1983年（80岁）辭去梧州主教职务。1987年12月回國治疗癌症。1988年2月5日，以癌症逝世於紐約瑪利諾會聖德利撒靜居會所（85岁）。2月11日，遺體由美國運回臺灣，安葬於苗栗頭屋鄉聖心修女院之陽。

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[T](../Category/在华天主教传教士.md "wikilink")
[T](../Category/1903年出生.md "wikilink")
[T](../Category/1988年逝世.md "wikilink")

1.  [Diocese of
    Wuchow](http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dwchw.html)
2.  [Diocese of
    Wuchow](http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dwchw.html)
    [Archdiocese of
    Nanning](http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dnann.html)、[Prefecture
    Apostolic of
    Kweilin](http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dkwei.html)